\documentclass[12pt,a4paper,oneside,hidelinks]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{etoolbox}
\apptocmd{\sloppy}{\hbadness 10000\relax}{}{}
\newcommand{\scare}[1]{`#1'}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

\begin{titlepage}
	\centering
	\includegraphics[width=0.60\textwidth]{img/upc-positiu-p3005.png}
	\par
	\vspace{1cm}
	\large Universitat Politècnica de Catalunya - BarcelonaTech
	\par
	\large Facultat d'Informàtica de Barcelona
	\par
	\vspace{1cm}
	\large Grau en Enginyeria Informàtica
	\par
	\large Especialitat d'enginyeria de computadors
	\par
	\large Sistemes de Temps Real
	\par
	\large 2016 Q2
	\par
	\vspace{1cm}
	\huge \textbf{Laboratori 2}
	\par
	\vspace{2cm}
	\large \textit{Autors:}
	\par
	\large Sergi Granell Escalfet
	\par
	\large Marc Perelló Bacardit
	\par
	\vspace{1cm}
	\large \textbf{Grup E}
	\par
	\vfill
	\large \today \par
\end{titlepage}

\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Exercici 1}

En aquest primer exercici s'ha d'alternar la velocitat de gir del motor (RPM) cada segon, de 120RPM a 140RPM, seguint una ona quadrada. Des del codi python que s'executa a l'ordinador, s'envia mitjançant serial un nombre enter, i l'arduino el llegeix. Un cop l'arduino ha llegit el número, aplica la fórmula per convertir de RPM al valor del senyal PWM, i l'escriu al pin ENA del controlador del motor. Després, l'arduino llegeix la durada del senyal del encoderB mitjançant la funció pulseIn, i l'envia a l'ordinador, on aquest mostra un plot en temps real:\par

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/ex1.png}
\centering
\end{figure}

El codi python d'aquest exercici és l'arxiu \textit{plot\_ex1.py} i el de l'arduino és \textit{ex1/ex1.ino}.

\newpage
\section{Exercici 2}

Aquest exercici és molt similar al primer (el python envia en forma de senyal quadrat 120RPM i 140RPM cada segon), però ara l'arduino farà de closed-loop mitjançant el feedback que dóna el motor (encoder) implementant un PID controller. Hem posat un delay de 20ms al loop(), per tal de tenir uns $\Delta t$ més precisos (necessitats per la component integral del PID). També s'envia cap a l'ordinador la duració del senyal del encoderB (amb la qual es pot extreure els RPM):\par

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/ex2.png}
\centering
\end{figure}

El codi python d'aquest exercici és l'arxiu \textit{plot\_ex2.py} i el de l'arduino és \textit{ex2/ex2.ino}.

\newpage
\section{Exercici 3}

Ara hem afegit un spinbox (widget de Qt) a la interfície gràfica del codi python, on es pot triar el delay que hi haurà entre iteracions del loop(). D'aquesta forma es pot veure com canvia el comportament del PID controller en funció del \textit{controller periodicity}. El python segueix enviant el senyal quadrat de 120RPM i 140RPM i ara també envia el \textit{sampling period} cap a l'arduino:\par

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/ex3.png}
\centering
\end{figure}

El codi python d'aquest exercici és l'arxiu \textit{plot\_ex3.py} i el de l'arduino és \textit{ex3/ex3.ino}.

\newpage
\section{Exercici 4}

Finalment, en aquest últim exercici hem afegit un altre spinbox per poder triar les RPM. Així doncs ara es pot triar tant les RPM desitjades (i no és el senyal quadrada dels exercicis anteriors) com el \textit{sampling period} utilitzat a l'aplicar l'algorisme del PID controller:\par

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=0.80\textwidth]{img/ex4.png}
\centering
\end{figure}

El codi python d'aquest exercici és l'arxiu \textit{plot\_ex4.py} i el de l'arduino és \textit{ex4/ex4.ino}.

\end{document}